<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Reach2Patient</string>
    <string name="tab_text_1">पोस्ट</string>
    <string name="tab_text_2">रक्त दान करें</string>
    <string name="tab_text_3">रक्त का अनुरोध करें</string>
    <string name="home_main_head">कोरोना वायरस क्या है?</string>
    <string name="home_para1">कोरोना वायरस वायरस का एक बड़ा परिवार है जो जानवरों या मनुष्यों में बीमारी का कारण हो सकता है। मनुष्यों में, कई कोरोना वायरस आम सर्दी से लेकर गंभीर बीमारियों जैसे मध्य पूर्व रेस्पिरेटरी सिंड्रोम (MERS) और सीवियर एक्यूट रेस्पिरेटरी सिंड्रोम (SARS) के कारण श्वसन संक्रमण का कारण बनते हैं। हाल ही में खोजे गए कोरोना वायरस के कारण कोरोना वायरस रोग COVID-19 है।</string>
    <string name="home_sub_head1">हम दूसरों की मदद कैसे कर सकते हैं?</string>
    <string name="home_para2">आप अपने रक्त में एंटीबॉडी दान करके COVID की गंभीर स्थिति वाले रोगियों की मदद कर सकते हैं। यदि आप COVID-19 से उबर चुके हैं, तो आप अपना रक्त दान करके अन्य रोगियों की मदद कर सकते हैं। आपके रक्त में विकसित एंटीबॉडी अन्य रोगी के शरीर में वायरस से लड़ने में मदद करेंगे।</string>
    <string name="home_sub_head2">क्या मुझे परीक्षण की आवश्यकता है?</string>
    <string name="home_testButton">टेस्ट के लिए आवेदन करें</string>
    <string name="home_para3">COVID-19 के परीक्षण के लिए सही समय के बारे में विशेषज्ञों से कुछ सलाह ली गई है</string>
    <string name="home_sub_head3">सोशल डिस्टेंसिंग बनाए रखें</string>
    <string name="home_para4">अंग्रेजी और हिंदी में COVID-19 के दौरान बाजार में सामाजिक भिन्नता</string>
    <string name="home_sub_head4">विशेषज्ञो कि सलाह</string>
    <string name="home_para5">आइए देखें कि घर के अंदर रहने और स्वस्थ प्रथाओं के बारे में विशेषज्ञों का क्या कहना है।</string>
    <string name="home_footer">आपका डेटा सुरक्षित वातावरण में सहेजा गया है आधार पर अस्पताल और विश्लेषण कर्मचारियों द्वारा पता करने की आवश्यकता पर पहुंच जाएगा।</string>
    <string name="univ_footer">© 2020 आईआईआईटी-डी पहल। यह ऐप एक गैर-लाभकारी उद्देश्य के लिए है, दुरुपयोग से बचना चाहिए।</string>
    <string name="donate_main_head">अस्पताल से कनेक्ट करें</string>
    <string name="donate_para1">हम अस्पतालों के लिए रक्त / एंटीबॉडी दान के लिए उपलब्धता की सुविधा के लिए संपर्क नंबरों का एक पूल बनाकर जीवन बचाने का एक गैर-लाभकारी प्रयास कर रहे हैं। आपको संबंधित अस्पतालों द्वारा संपर्क किया जाएगा। अगर आप अपना मोबाइल नंबर नहीं देना चाहते हैं, तो यह ठीक है। आप अपने मित्र / अभिभावक का मोबाइल नंबर प्रदान कर सकते हैं जो आपको सूचित कर सकता है। हालांकि, रक्त आधान के लिए, आपको स्वयं अस्पताल जाना होगा।</string>
    <string name="donate_field1">आयु</string>
    <string name="donate_hint1">अपनी आयु दर्ज करें</string>
    <string name="donate_field2">वसूली की स्थिति</string>
    <string name="donate_field3">रक्त समूह</string>
    <string name="donate_field4">फ़ोन</string>
    <string name="donate_hint4">अपना फोन डालें</string>
    <string name="donate_field5">शहर</string>
    <string name="donate_hint5">अपने शहर में प्रवेश करें</string>
    <string name="donate_button">प्रस्तुत</string>
    <string name="donate_footer">कृपया किसी भी व्यक्ति से इस मुद्दे पर फोन कॉल का मनोरंजन न करें जब तक कि वह अस्पताल से नहीं आता है। आपकी सुरक्षा के लिए, अस्पताल जाने के लिए अपने स्वयं के परिवहन प्रणाली का उपयोग करने का प्रयास करें जिसने आपको रक्त के लिए संपर्क किया था।</string>
    <string name="request_main_head">हमे सूचित करे</string>
    <string name="request_para1">हम अस्पतालों के लिए रक्त / एंटीबॉडी दान के लिए उपलब्धता की सुविधा के लिए संपर्क नंबरों का एक पूल बनाकर जीवन बचाने का एक गैर-लाभकारी प्रयास कर रहे हैं। हम आपके अस्पताल में प्रासंगिक संपर्क जानकारी भेजेंगे। कृपया अपना संपर्क नंबर दें और आपके अस्पताल संपर्क जानकारी (ईमेल आईडी वैकल्पिक है)। हमें आपके व्यक्तिगत विवरण की आवश्यकता नहीं है।</string>
    <string name="request_field1">आयु</string>
    <string name="request_hint1">अपनी आयु दर्ज करें</string>
    <string name="request_field2">वसूली की स्थिति</string>
    <string name="request_field3">रक्त समूह</string>
    <string name="request_field4">फ़ोन</string>
    <string name="request_hint4">फ़ोन डालें</string>
    <string name="request_field5">अस्पताल का फोन</string>
    <string name="request_hint5">अस्पताल का फोन दर्ज करें</string>
    <string name="request_field6">अस्पताल का ईमेल</string>
    <string name="request_hint6">अस्पताल का ईमेल दर्ज करें</string>
    <string name="request_field7">शहर</string>
    <string name="request_hint7">अपने शहर में प्रवेश करें</string>
    <string name="request_button">प्रस्तुत</string>
    <string name="request_footer">आप हमारे डैशबोर्ड पर रक्त प्लाज्मा के लिए अपनी आवश्यकता को पोस्ट करना चाह सकते हैं, और शायद आपको कुछ मदद मिले। हालांकि, हमेशा एक अस्पताल में ही संभावित डोनर से मिलें या फोन करें, क्योंकि उसे संक्रमण हो सकता है।</string>
    <string name="main_menu_item1">टेस्ट के लिए आवेदन करें</string>
    <string name="main_menu_item2">अनुरोध हटा दें</string>
    <string name="main_menu_item3">नियमों तथा शर्तों</string>
    <string name="main_menu_item4">सहमति पत्र</string>
    <string name="main_menu_item5">संपर्क करें</string>
    <string name="main_menu_item6">फ़ीड ताज़ा करें</string>
    <string name="post_main_head">प्लाज्मा की अपनी आवश्यकता को पोस्ट करें</string>
    <string name="post_para1">आप रक्त प्लाज्मा के लिए अपनी आवश्यकता के बारे में यहां पोस्ट कर सकते हैं। इससे दूसरों को आपकी ज़रूरत के बारे में पता चलेगा और एक मददगार हाथ बढ़ेगा। आप फॉर्म के नीचे अन्य लोगों द्वारा पोस्ट भी देख सकते हैं। लेकिन यहां अपने विज्ञापन को पोस्ट करने पर पूरी तरह से भरोसा न करें। आपको विभिन्न अस्पतालों से जुड़ने की पूरी कोशिश करनी चाहिए, जिन्होंने कोरोना रोगियों का इलाज किया है।</string>
    <string name="post_field1">सामग्री</string>
    <string name="post_hint1">यहां पोस्ट डालें</string>
    <string name="post_field2">नाम</string>
    <string name="post_hint2">नाम दर्ज</string>
    <string name="post_field3">ईमेल</string>
    <string name="post_hint3">ईमेल दर्ज करें</string>
    <string name="post_field4">फ़ोन</string>
    <string name="post_hint4">फ़ोन डालें</string>
    <string name="post_field5">शहर</string>
    <string name="post_hint5">अपने शहर में प्रवेश करें</string>
    <string name="post_field6">राज्य</string>
    <string name="post_hint6">राज्य दर्ज करें</string>
    <string name="post_field7">देश</string>
    <string name="post_hint7">देश में प्रवेश करें</string>
    <string name="post_button">प्रस्तुत</string>
    <string name="post_sub_head">पोस्ट</string>
    <string name="post_para2">आप देश-वार पोस्ट खोज सकते हैं। कृपया नामकरण सम्मेलनों के लिए ऊपर दिए गए देश प्रपत्र फ़ील्ड को देखें (जैसे कि अमेरिका के बजाय, संयुक्त राज्य का उपयोग करें)।</string>
    <string name="faq_main_head">रक्त - आधान</string>
    <string name="faq_para1">जीवित बचे लोगों से प्लाज्मा का उपयोग करने का विचार, जिसे कन्वेंसेन्ट-प्लाज्मा थेरेपी के रूप में भी जाना जाता है, 19 वीं सदी के अंत में आता है। डॉक्टरों ने बरामद मरीजों के खून को 1918 फ्लू, खसरा, पोलियो, चिकनपॉक्स, सार्स, और इबोला से अलग कर दिया है। COVID-19 के उपचार में कमी को देखते हुए, दीक्षांत प्लाज्मा को नई प्रसिद्धि मिली है। बचे हुए लोगों के खून में, सोच जाती है, इसमें एंटीबॉडी नामक प्रोटीन होता है जो कोरोना वायरस को बेअसर कर सकता है।</string>
    <string name="faq_sub_head1">विशेषज्ञों का नजरिया</string>
    <string name="faq_hyperlink1">अन्य साइट से अधिक पढ़ें</string>
    <string name="faq_para2">आइए देखें कि रक्त के संक्रमण से गुजरने वाले विशेषज्ञों और लोगों का क्या कहना है।</string>
    <string name="faq_hyperlink2">मेयो क्लिनिक के सीईओ का कहना है कि कोरोना वायरस के लिए दीक्षांत प्लाज्मा एक प्रभावी उपचार हो सकता है।</string>
    <string name="contact_main_head">हमारी टीम आईआईआईटी दिल्ली से है</string>
    <string name="contact_para1">हमारी पहल अस्पतालों के माध्यम से दाता और जरूरतमंदों को जोड़ने के लिए एक गैर-लाभकारी प्रयास है। हम वर्तमान में COVID महामारी पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं।</string>
    <string name="contact_sub_head1">संपर्क करें</string>
    <string name="contact_para2">किसी भी प्रश्न के लिए आप हमसे संपर्क कर सकते हैं: contact.reach2patient@gmail.com पर</string>
    <string name="consent_main_head">आपकी संपर्क जानकारी एकत्र करने के लिए सूचना और सहमति पत्र</string>
    <string name="consent_para1">भले ही हम एक लाभ कमाने वाली वित्तीय संस्था नहीं हैं, लेकिन हम टेलीफोन उपभोक्ता संरक्षण प्रोटोकॉल का पालन कर रहे हैं और स्वयंसेवकों और सदस्यों से उनके फोन पर संपर्क करने से पहले सहमति की आवश्यकता है। हम आपके लिए रक्त आधान नहीं करते हैं लेकिन हम अस्पतालों को स्वयंसेवकों से संपर्क करने में मदद करने के लिए सिर्फ आईटी सहायता प्रदान कर रहे हैं। हम रोगियों को रक्त आधान के लिए अस्पतालों से जुड़ने का अवसर प्रदान करने का भी प्रयास कर रहे हैं। यदि आप अपना फोन नंबर देते हैं और आपने रोगियों के इलाज के लिए रक्तदान करने के लिए स्वेच्छा से सहयोग किया है, तो हम आपका फोन नंबर अस्पताल को प्रदान करेंगे। इसलिए आपको अस्पताल से फोन आएगा। यदि आपने अपना फोन नंबर रक्त प्राप्त करने के लिए दिया है, तो आपको उन अस्पतालों से कॉल मिलेगा, जिनके पास रक्त आधान की सुविधा है</string>
    <string name="consent_para2">आपकी गोपनीयता बनाए रखने के लिए, हम आपसे कोई अन्य विवरण नहीं पूछ रहे हैं। हम सिर्फ आपका संपर्क फोन नंबर और उम्र पूछते हैं। इस सहमति पत्र को स्वीकार करने और स्वीकार करने से, हमें रक्त प्लाज्मा दान करने की आपकी इच्छा पूछने के संबंध में आपसे संपर्क करने की अनुमति है। आप हमें उन अस्पतालों के साथ अपना फोन नंबर साझा करने की अनुमति भी देते हैं, जिन्हें गंभीर मामलों के इलाज के लिए आपके रक्त प्लाज्मा की आवश्यकता होती है। इस सहमति पत्र को स्वीकार करके, आप अस्पतालों को अपनी इच्छा और सीओवी रोगियों के लिए रक्तदान के लिए समय के बारे में संपर्क करने की अनुमति भी देते हैं।</string>
    <string name="consent_para3">अपना संपर्क नंबर देने का मतलब यह नहीं है कि आप रक्त प्लाज्मा दान करने के लिए बाध्य हैं, लेकिन यह सिर्फ आपसे संपर्क करने का अवसर पैदा करता है। बाद में आप रक्तदान करने से इंकार कर सकते हैं यदि यह आपके लिए असुविधाजनक है।</string>
    <string name="consent_para4">कुल मिलाकर आपकी सहमति से हमें और अस्पतालों को रोगियों को इलाज के लिए पाठ संदेश, कृत्रिम या पूर्व-रिकॉर्ड किए गए वॉइस संदेश और सूचनात्मक कॉल के लिए स्वचालित डायलिंग तकनीक का उपयोग करने की अनुमति मिलती है, लेकिन टेलीमार्केटिंग या बिक्री कॉल के लिए नहीं।</string>
    <string name="consent_para5">यह एक बटन दबाकर ऑनलाइन स्वीकृति है।</string>
    <string name="terms_main_head">नियम और शर्तें</string>
    <string name="terms_para1">COVID-19 संक्रमण के गंभीर मामलों को संभालने के लिए, रक्त आधान के उद्देश्य से तक पहुँच के लिए स्वयंसेवकों के फोन नंबर प्राप्त करने में सक्षम होने के लिए:</string>
    <string name="terms_para2">1. केवल यदि आप सुरक्षित रक्त प्रदर्शन करने में सक्षम अस्पताल का प्रतिनिधित्व करते हैं, तो आपको उन व्यक्तियों के फोन नंबर प्राप्त होंगे, जिन्होंने रोगियों के इलाज के लिए रक्त दान करने के लिए स्वेच्छा से रक्तदान किया है। आपको भारतीय राष्ट्रीय रक्त आधान परिषद https://www.mohfw.gov.in/pdf/NBTCGUIDANCEFORCOVID19.pdf, यूरोपीय आयोग https: //ec.europa द्वारा प्रदान की जाने वाली सलाह जैसे संबंधित अधिकारियों द्वारा प्रदान की गई गाइड-लाइन का पालन करना होगा। यूरो / स्वास्थ्य / रक्त_विषयक_संग / कोविद -19_en और एफडीए।</string>
    <string name="terms_para3">2. आप हमारे द्वारा दिए गए फोन को किसी तीसरे पक्ष को साझा नहीं करेंगे। आप और आपका संगठन सेवाओं और उत्पाद या विज्ञापन की बिक्री के लिए हमारे द्वारा प्रदान किए गए फोन नंबर पर संपर्क या कॉल नहीं करेगा। आप केवल स्वयंसेवकों की इच्छा पूछने और रोगी और स्वयंसेवक के बीच रक्त आधान की व्यवस्था करने के लिए फोन नंबर का उपयोग करेंगे।</string>
    <string name="terms_para4">3. स्वयंसेवकों के फोन नंबर प्राप्त करने के 4 महीने बाद, आप किसी भी दुरुपयोग से बचने के लिए उन फोन नंबर को हटा देंगे। फ़ोन नंबरों के किसी भी दुरुपयोग के मामले में पाया या रिपोर्ट किया गया है, आपका संगठन ब्लैकलिस्ट में सूचीबद्ध होगा, और यह हमें प्राप्त नहीं करेगा और समर्थन नहीं करेगा।</string>
    <string name="terms_para5">4. आप स्वयंसेवकों को इस बात का पालन नहीं करेंगे कि वे आपको या आपके संगठन द्वारा परेशान महसूस करते हैं। स्वयंसेवकों की कोई भी शिकायत आपके लिए समर्थन रोकने के लिए हमें फिर से संकेत देगी।</string>
    <string name="terms_para6">5. यदि कोई स्वयंसेवक हमसे हमारी सूची से अपना नंबर हटाने के लिए कहता है, तो हम आपको सूचित करेंगे और आपके संगठन की जानकारी भी हमारे डेटाबेस से उसकी संबंधित संपर्क जानकारी को हटा देगी। यह सुनिश्चित करना है कि स्वयंसेवकों को परेशान और पीछा नहीं करना है। एक बार पूछे जाने पर, आपके संगठन को आपके डेटाबेस से उन संपर्क नंबरों को भी हटा देना चाहिए।</string>
    <string name="test_main_head">टेस्ट के लिए आवेदन करें</string>
    <string name="test_para1">कृपया उन विवरणों को भरें, और हम जल्द से जल्द आपसे संपर्क करेंगे। हम अस्पतालों के लिए रक्त / एंटीबॉडी दान के लिए उपलब्धता की सुविधा के लिए संपर्क नंबर का एक पूल बनाते हैं। यदि आप अपना खुद का मोबाइल नंबर नहीं देना चाहते हैं, तो ठीक है। आप अपने मित्र / अभिभावक का मोबाइल नंबर प्रदान कर सकते हैं जो आपको सूचित कर सकता है। हालांकि, अपने आप को परीक्षण करने के लिए आपको स्वयं अस्पताल का दौरा करना होगा।</string>
    <string name="test_field1">आयु</string>
    <string name="test_hint1">उम्र दर्ज करें</string>
    <string name="test_field2">फ़ोन</string>
    <string name="test_hint2">फ़ोन डालें</string>
    <string name="test_field3">शहर</string>
    <string name="test_hint3">शहर में प्रवेश करें</string>
    <string name="test_button">प्रस्तुत</string>
    <string name="delete_main_head">रिकॉर्ड हटाएं</string>
    <string name="delete_para1">यदि आपने अपने रक्त प्लाज्मा को सफलतापूर्वक दान कर दिया है, तो कृपया नीचे दिया गया फ़ॉर्म भरें, ताकि हम आपके रक्त का बेहतर उपयोग कर सकें और आपकी संपर्क जानकारी को भी हटा सकें, और अस्पताल आपको रक्त दान करने के बारे में याद दिलाना भी बंद कर देगा।</string>
    <string name="delete_field1">फ़ोन</string>
    <string name="delete_hint1">यहां फोन डालें</string>
    <string name="delete_field2">रक्त समूह</string>
    <string name="delete_field3">अस्पताल</string>
    <string name="delete_hint3">अस्पताल का नाम दर्ज करें</string>
    <string name="delete_field4">शहर</string>
    <string name="delete_hint4">शहर में प्रवेश करें</string>
    <string name="delete_field5">दान की तिथि</string>
    <string name="delete_hint5">(YYYY-MM-DD)</string>
    <string name="delete_button">प्रस्तुत</string>
    <string name="delete_footer">कृपया किसी भी व्यक्ति से इस मुद्दे पर फोन कॉल का मनोरंजन न करें जब तक कि वह अस्पताल से नहीं आता है। आपकी सुरक्षा के लिए, अस्पताल जाने के लिए अपने स्वयं के परिवहन प्रणाली का उपयोग करने का प्रयास करें जिसने आपको रक्त के लिए संपर्क किया था।</string>
    <string name="no_posts">अब तक कोई पोस्ट नहीं!</string>
</resources>